---
title: 續章
date: 2019-03-24 05:11:23
tags: [meta, 故事, 二]
---
作者最大的尷尬之一，就是無法收尾。頭重腳輕，多線平行發展的實驗，終於導致某種不可收拾的混亂。

編輯看著桌上那一疊印出的初稿，好一會兒沒有吭聲。
「雖然結局還沒有寫，但是似乎很清楚會是怎麼樣，是不是？」
「你的建議是？」
「引進作者本身進入故事，也許能有些「穿越劇」的感覺」
「我和這些人物直接對話，變成故事的另一個人物？」
「或者是暫時跳出故事，讓故事變成第三者，讓你自己或作者的行動轉變成故事的主題。」

也就是說，說故事的作者可以做如同現在我所做的一樣。

畢竟，真實世界中每一個故事都沒有真正的開始與結束。實際中也沒有如同故事的聚焦，每個人如同溪流中的飄葉，各自流各自地，沒有主配角的區分，也沒有劇情的迭起與漲落。

 這樣也許比較像一個真實的故事。 